% !TEX root =../LibroTipoETSI.tex
\chapter*{Agradecimientos}
%\pagestyle{especial}
\pagestyle{empty}
%\chaptermark{Agradecimientos}
\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{listasf}{Agradecimientos}
%\vspace{1cm}
%{\huge{Agradecimientos}}
%\vspace{1cm}

\lettrine[lraise=-0.1, lines=2, loversize=0.25] Este trabajo refleja la ilusión y motivación que he tenido a lo largo de mi carrera
académica, sin embargo esta etapa ha sido posible gracias a una persona muy importante, mi madre.

A mi madre por salirse de su camino para darme la mejor calidad de vida que podría tener, por recorrer medio mundo en busca de un médico que pudiese devolverme
mi capacidad de audición, por estar al lado mío en los momentos más difíciles, por sacrificarse incontables horas para que pudiese estudiar donde quisiera, de
dar un paso más donde la mayoría habrían parado, por asegurarse de que tuviese las mismas oportunidades que el resto, por su constante e inmenso apoyo. Mamá, gracias
por animarme a dar lo mejor de mí, por ayudarme a levantarme cuando tropezaba, gracias por tu cariño y apoyo sin pedir nunca nada a cambio. 

También quiero dar las gracias a mi hermano Thomas, por apoyarme durante mis estudios e inspirar este proyecto, por hacernos reír a mi y a mi madre cuando
los tiempos se vuelven difíciles, por ser mi mejor amigo y poder contar contigo para todo.

Quisiera agradecer también a mi tutor, Ignacio Alvarado, por la oportunidad que se me brindó para ayudar con los cursos
de Arduino de la escuela y acercar a la comunidad universitaria el mundo maker. Gracias por aportar tu tiempo y esfuerzo en este proyecto.

A mis profesores de la escuela que me han enseñado a ver la ingeniería con una ilusión y motivación en el que todos colaboramos para hacer un mundo mejor.

También quiero darles las gracias a esos compañeros de clase que se han convertido en amigos, y que
sin saberlo, consiguieron que la vida tuviera más sabor durante los años de duro estudio. Darle las gracias a esas personas
que con los que he compartido incontables horas en las salas de estudio de medicina y por último
gracias a todos aquellos que tuvieron la amabilidad y la paciencia para guiarme cuando les pedí ayuda.
%gradecemos}, a todos nuestros maestros, cuanto nos enseñaron.

{\flushleft{\hfill \emph{Richard Mark Haes-Ellis}}}%
{\flushleft{\hfill \emph{Sevilla, 2020}}}%